翔龍灣淪內地團購物城 居民抗議

2018年09月26日

翔龍灣淪內地團購物城 居民抗議

【本報訊】土瓜灣「翔龍灣」居民下午發起遊行，不滿發展商恒基罔顧居民需要，將店舖出讓給經營內地團生意的租戶。近150名居民帶同子女，拿着示威標語環繞商場一周，再到做內地團店舖貼上抗議標語（圖）。

不滿旅巴影響校巴停泊

發動今次居民遊行的「新碼頭街內地團關注組」，組織居民手持「捍衞家園，不要內地團」、「恒基無良，還我商場」抗議標語，在商場內外集會遊行，沿途高叫不滿口號。

當時正好是內地團用膳時間，大批內地團團友擠入商場，隨即走扶手電梯到二樓一間食肆用膳。有內地團友更拿手機拍下居民遊行抗議場面。商場專營內地遊客生意店舖，看見居民示威遊行，隨即關門暫時停業。

居民徐太說，入住翔龍灣10多年，最初居住環境不錯，但自從一間酒家專營內地團後，不少旅遊車把內地客送到商場，連超市也擠滿內地客，經常打尖，並經常擅闖私人地方找洗手間，隨處吸煙。她強調不是反對內地遊客訪港，但遊客應去尖沙嘴、旺角旅遊區消費。

居民最不滿接送子女上下課的校巴，經常被旅遊巴士堵塞，年幼學童被迫穿過旅遊巴士間非常危險。帶同子女遊行的王太說，最不滿內地團旅遊巴士隨處亂泊，影響子女校巴上落。商場設有的補習班及兒童設施先後關閉。商場內專營內地團酒樓，完全不做居民生意。

九龍城區議員黎廣偉指，翔龍灣商場亦已最少有5間專營內地客生意的手信店及食肆。居民最不滿是發展商恒基在租約期滿後重新裝修，拆細商場店舖出租給專營內地團店舖。

■記者林社炳

上一則
上一則
圓方人流急增五成 狂掃奶粉尿片

下一則
下一則
逼爆啟德收集處 塌樹恐變垃圾

圓方人流急增五成 狂掃奶粉尿片

通車翌日勁跌四成 乘搭港人不足一萬高鐵客量Down Down Down

都話左恒基賤格過長和1000倍 但冇信

而家信啦？

抵喇

回歸理性！香港要發展！

她強調不是反對內地遊客訪港，但遊客應去尖沙嘴、旺角旅遊區消費。

翔龍灣居民應該放眼大灣區, 處處樹遇呀, 唔鍾意就搬啦

唔知呢班友之前有無話過/罵過屯門踢喼班廢青

呢句難聽過粗口

我記得當年翔龍灣個樓盤廣告搵個乜鬼環球小姐冠軍做model, 好撚攪笑

燒到埋黎

呢班仆街抵撚死

翔龍灣不嬲都係大媽團景點

成日見到成堆人坐晒係商場出面等車
衰撚過住公屋

己所不欲 勿施於人

九龍城咪又係旅遊區

阻礙香港經濟發展就係呢d人

成班住戶搞搞震,擾亂香港秩序

要理性包容 香港要發展